九巴工會響應按章工作 明早返工時間恐逼爆全港

2018年05月24日

九巴工會響應按章工作 明早返工時間恐逼爆全港

37,545
建立時間 (HKT): 0524 13:06

「巴士業職工會聯盟」計劃明早動員4,000名車長參與由頭班車至早上10時的按章工作，抗議運輸署修改車長工作指引，縱容疲勞駕駛。另一工會「九巴僱員工會」今日稱會響應行動，
呼籲會員配合，包括巴士泊準站才上落客及不超載，也會派員拍攝違規情況，不排除交予警方執法。工會同時要求九巴今年加薪12%、月薪車長工資不少於2.3萬元，並要求運輸署為特別更的工作時數設上限為12小時，呼籲約1,400名會員「5.25行動站起來」。

九巴僱員工會主席郭志誠表示，工會將配合職巴聯發起的按章工作行動，並呼籲會員參加。他稱明早也會派員到紅隧支援，同時會觀察巴士司機的駕駛情況，如有否泊準站才上落客及超載，即乘客站逾車頭黃線位置，不排除拍攝紀錄，轉交執法部門。他說，觀察目的非向沒參與按章工作的司機施壓，「我哋只係叫人唔好犯法」，強調責任在巴士公司。

郭批評運輸署修改「巴士車長工作、休息及用膳時間指引」，容許設特別更上限為14小時，只側重資方，偏聽個別工會，縱容車長疲勞駕駛，製造廉價勞工，質疑是官商勾結，促申訴專員公署介入。他又指，運輸署早前答覆專營巴士服務獨立檢討委員會時，指取消特別更，需增聘1,600名司機，「係誤導市民、誤導委員會」。

他續指，特別更只需定於12小時上限，如朝7晚7或朝9晚9，已能涵蓋所有繁忙時段，毋須定於14小時，否則車長根本沒充足休息時間，「屋企人都見唔到」。

對於九巴下月公佈加薪方案，郭指工會要求全體員工加薪12%，月薪車長每月工資則不少2.3萬元，「先至係合理價」，因過往一直偏離正常工資水平。他指，早前已去信九巴董事總經理李澤昌表達訴求，但一直不獲回覆。

由城巴、新巴及九巴職工組成的巴士業職工會聯盟明日發起有限度按章工作，由頭班車起至早上10時，屆時巴士泊準站才上落客，乘客不能站逾車頭黃線位置，以及拒絕超標行李上車，抗議運輸署保留14小時特別更，漠視駕駛安全，料有3,000至4,000名車長參與。

擁有1,400名會員的「九巴僱員工會」稱周五早上會響應按章工作，爭取加薪12%。（易仰民攝 ）

工會指曾去信九巴董事總經理李澤昌表達訴求，但一直未獲回應。（易仰民攝 ）

工會批評運輸署修改工時指引時側重資方，縱容九巴令司機疲勞駕駛。（易仰民攝 ）

上一則
上一則
【網上論壇】在法庭拍照是小事嗎？ （大律師 何旳匡）

下一則
下一則
毛澤東曾提「湘獨」 何啟明衝出嚟解釋：佢係被迫亦有承擔

支持巴士司機安全埋站安全駕駛，停唔岩位或者心急亂停好易造成意外架嘛

點解唔學下日本唔收車費抗議

奴工贏,市民贏,資方仆街

12%......有邊份工可以嘈幾嘈就加12%

上次罷工呢班撚樣係邊？

講就威

係先算啦

正想咁講，
上次有啲司機仲落井下石話發動罷工果啲人係"搞事"

工賊會屬會繼續維穩

好野 拎正牌 遲到

屌你老母成班廢中搞屎棍

至少團結過班後生

開天殺價 落地還錢啫

犯法 不了

上次單野佢地唔幫拖，仲屌葉車長搞亂香港，驚佢唔死踩多腳，咁樣叫團結？

大把，爭在有冇人嘈。
只要賤種政府唔好引入外勞就可以

罷駛就驚 按章工作就唔驚
明明兩樣都係多人做就吹你唔脹

拒絕超標行李

留名睇乘客司機互屌

因為香港會告你盜竊之類

唔會屌, 佢唔開車你又吹得佢脹咩?

仲要唔參加就篤灰

打埋個司機上報都試過啦

食屎喇巴士狗 要個女年企出黎你班友縮仲想拿大眾支持